{
    "532": {
        "problem": "합리적 투자의사 결정을 위하여 행동편향을 대하는 태도로 가장 거리가 먼 것은?",
        "problemDetail": null,
        "problemSelect": [
            "금융투자시 인간은 행동편향에 빠지기 쉬운 존재임을 인정한다.",
            "오랜기간 형성된 행동편향일수록 단기에 고칠 수 있다.",
            "행동편향으로 인해 투자 의사결정시 합리적이지 않은 선택을 할 수 있음을 인지한다.",
            "금융투자에 대한 기대만이 아니라 변동성 등 투자의 위험을 충분히 인지하고 대비하는 투자 태도를 갖는다."
        ],
        "answer": "2",
        "solutionDetail": "지문 2의 경우, 오랜 기간 동안 형성된 자신이 행동편향을 바로 잡는 것 역시 오랜 시간이 소요될 수 있다.일상생활하는 가운데 의사결정시마다 자신의 행동편향들을 의식하고 점검하려는 관심과 노력을 지속적으로 기울여 자신이 행동편향들을 극복해 나가려는 마음가짐과 자기성찰이 필요하다.\n우리가 편향에 빠지기 쉬운 존재임을 인정하고 받아들이는 것이 중요하다. 사람들의 의사결정은 계획적이고 신중하기보다 직관적이고 자동적으로 이루어지는데, 그런 행동이 믿음처럼 좋은 결과를 만들어 내지 못하고 손해로 이어진다. 이런 편향에 빠지는 것은 인간이기에 당연한 것임을 받아들인다. 자신이 편향에 얼마나 취약하고 또 그 결과가 자신에게 손해를 준다는 것을 인지하는 겸손한 태도를 취하는 것이다. "
    },
    "546": {
        "problem": "증권회사의 비대면 계좌를 개설하기 위해 필요한 것으로 가장 거리가 먼것은?",
        "problemDetail": null,
        "problemSelect": [
            "본인 명의의 스마트폰",
            "주민등록증 또는 운전면허증",
            "실명확인이 가능한 본인명의 금융기관 계좌",
            "증권회사 HTS(Home Trading System)가 설치된 PC"
        ],
        "answer": "4",
        "solutionDetail": "지문1 본인명의의 스마트 폰이 필요하다.\n지문2 신분증은 실명확인을 위한 신분증 촬영을 위해 필요하다.\n지문3 실명확인을 위해 필요하다.\n지문4 HTS는 개설된 계좌를 사용하여 거래에 필요한 프로그램이다. 비대면계좌를 개설하기 위해 반드시 필요한 것은 아니다."
    },
    "548": {
        "problem": "MTS(Mobile Trading System)을 활용한 주식매매에 대한 설명으로 가장 거리가 먼 것은?",
        "problemDetail": null,
        "problemSelect": [
            "MTS 로그인을 위해서는 공동인증서만을 사용할 수 있다.",
            "비밀번호 대신 지문으로 거래가 가능한 증권회사도 있다.",
            "비대면계좌 개설시 모바일 OTP를 발급 받는 경우 OTP기기를 따로 가지고 다닐 필요가 없다.",
            "한국거래소가 부여한 코드를 입력하지 않아도 종목명 입력이나 음성 검색이 가능하다."
        ],
        "answer": "1",
        "solutionDetail": "지문1 MTS 로그인은 공동인증서 뿐만 아니라 개별금융회사의 인증서( 예:카카오페이인증, KB모바일 인증 등)나 간편인증, 생체인증으로 로그인이 가능하다.\n지문2 MTS 거래시에도 비밀번호 대신 지문으로 거래가 가능하다.\n지문3 모바일 OTP 서비스를 이용하는 경우 별도의 OTP기기는 필요하지 않다.\n지문4 주식종목의 검색방법은 직접입력 또는 음성입력을 통해 검색이 가능하다."
    },
    "550": {
        "problem": "<보기>의 (    ) 안에 들어갈 내용을 순서대로 적절하게 나열한 것은?",
        "problemDetail": [
            "주식 매매 시 가격을 지정해서 주문하는 것을 (   )주문이라고 하고 가격은 정하지 않고 주문을 내면 접수된 시점에 가장 유리한 가격으로 매매가 체결되는 주문을 (   )주문이라 한다."
        ],
        "problemSelect": [
            "지정가, 시장가",
            "시장가, 대용가",
            "지정가, 대용가",
            "시장가, 조건부지정가"
        ],
        "answer": "1",
        "solutionDetail": "지문1 ‘ 지정가주문’과 ‘시장가주문’에 대한 설명\n지문2 증권을 매매할 때 위탁증거금으로 현금 대신 유가증권을 사용할 수 있다. 이때 대용 유가증권의 가격을 ‘대용가’라고 한다.\n지문3 & 지문4 ‘조건부 지정가’는 지정가로 거래를 시도하다가 거래가 체결되지 않으면 장 마감 시점에 시장가도 전환하며 매매 체결을 하는 주문거래 방식이다."
    },
    "551": {
        "problem": "시장가 주문에 대한 설명으로 <보기>의 (    ) 안에 들어갈 내용을 순서대로 적절하게 나열한 것은?",
        "problemDetail": [
            "시장가 주문이란 투자자가 종목과 (    )은 지정하되 (    )은 지정하지 않고 주문을 내면 주문이 접수된 시점에서 가장 유리한 가격으로 매매가 성립되는 주문을 말한다."
        ],
        "problemSelect": [
            "수량, 비율",
            "수량, 가격",
            "가격, 수량",
            "가격, 비율"
        ],
        "answer": "2",
        "solutionDetail": "지문1~4 시장가 주문이란 투자자가 (종목), (수량)은 지정하되 (가격)은 지정하지 않고 주문을 내면 주문이 접수된 시점에서 가장 유리한 가격으로 매매가 성립되는 주문을 말한다. "
    },
    "565": {
        "problem": "금융투자회사가 위탁계좌 거래 관련규정에 따라 정기적으로 발송하는 거래내역 등을 수신하는 방법으로 가장 거리가 먼 것은?",
        "problemDetail": null,
        "problemSelect": [
            "우편",
            "전자우편",
            "방문설명",
            "HTS/MTS 직접조회"
        ],
        "answer": "3",
        "solutionDetail": "방문설명은 거래내역 등의 통보방법이 아님"
    },
    "569": {
        "problem": "투자자 A가 새내기 펀드투자자로서 바람직한 행동으로 가장 적절한 것은?",
        "problemDetail": null,
        "problemSelect": [
            "요즘 유행하는 펀드가 무엇인지 검색하고 가입했다.",
            "최근 한달 간 수익률이 제일 높은 펀드를 알아보고 가입했다.",
            "신문에 나오는 펀드이름을 보고 스마트폰을 이용해서 가입했다.",
            "금융투자회사 창구에서 나의 투자성향에 맞는 펀드를 추천받고 투자설명서로 자세한 설명을 듣고 난 후 투자여부를 결정했다."
        ],
        "answer": "4",
        "solutionDetail": "지문1 유행하는 펀드라고 해서 모든 투자자에게 적합한 것은 아니다.\n지문2 단기 수익률이 높은 펀드를 무작정 따라가는 투자선택보다는 위험 대비 수익률을 확인하는 절차가 필요하다.\n지문3 언론에 자주 소개되는 이름난 펀드가 꼭 좋은 펀드일 수는 없다.\n지문4 초보 투자자 일수록 창구에서 자신의 투자스타일과 위험성향에 맞는 펀드를 추천받아 자세한 설명을 듣고 난 후에 투자여부를 결정하는 것이 바람직하다. 이러한 경험을 한 후에 온라인 가입을 통해 투자비용을 아끼는 방향으로 발전하는 것이 좋다."
    },
    "570": {
        "problem": "<보기>의 (    ) 안에 들어갈 말로 가장 적절한 것은?",
        "problemDetail": [
            "투자에 있어서 투자자가 수익을 내기 위해 부담한 위험에 대비해서 어느 정도 수준의 수익을 달성했는지를 나타내는 수익률을 (         )이라고 한다."
        ],
        "problemSelect": [
            "절대수익률",
            "상대수익률",
            "중장기수익률",
            "위험조정수익률"
        ],
        "answer": "4",
        "solutionDetail": "지문1 절대수익률은 위험이나 기간에 대한한 고려없이 산출한 수익률이다.\n지문2 상대수익률은 비교대상이 되는 다른 투자대안과 비교하는 상대적인 개념의 수익률이다.\n지문3 중장기 수익률은 수익률을 측정하는 기간에 대한 고려를 통해 단기(주로 1년 이하)대비 더 긴 기간을 측정한 수익률이다.\n지문4 보기는 위험 조정 수익률에 대한 설명이다."
    },
    "571": {
        "problem": "포트폴리오 매니저에게는 운용의 목표와 기준이 되는 지표이고, 투자자의 입장에서는 해당 펀드의 운용결과가 기준대비 얼마나 효율적이었는지 판단하는 기준이 되는 것은?",
        "problemDetail": null,
        "problemSelect": [
            "위험",
            "수익률",
            "벤치마크",
            "미실현이익"
        ],
        "answer": "3",
        "solutionDetail": "지문3 포트폴리오 매니저가 포트폴리오를 운용할 때는 운용의 목표와 기준을 정해서 운용한다. 이때 이 운용의 목표와 기준이 되는 기준지표가 우리가 흔히 이야기하는 벤치마크다. 포트폴리오 매니저에게는 운용의 목표와 기준이 되는 기준지표지만, 투자자의 입장에서는 해당펀드의 운용결과가 이 기준지표 대비 얼마나 효율적이었는지를 판단 하는 기준이 된다."
    },
    "574": {
        "problem": "<보기>의 (    ) 안에 들어갈 말로 가장 적절한 것은?",
        "problemDetail": [
            "투자실적을 평가하는 지표중에 수익률과 위험요소를 동시에 고려하여 성과를 측정하는 지표를 (         ) 라고 한다."
        ],
        "problemSelect": [
            "수익률",
            "벤치마크",
            "위험조정 성과지표",
            "절대수익 추구 성과지표"
        ],
        "answer": "3",
        "solutionDetail": "지문1 단순수익률은 위험요소를 고려하지 않는 수익률 기준이다.\n지문2 벤치마크는 수익률을 비교평가하는 기준으로 위험요소인 변동성을 별도록 고려하지는 않는다.\n지문3 수익률과 위험요소를 동시에 고려하여 성과를 측정하는 지표를 위험조정 성과지표(RAPM : Risk ?Adjuisted Performance)라 한다. 선택하는 수익률과 위험지표와 위험을 조정하는 방식에 따라 단위 위험당 초과수익률과 위험조정 수익률로 나눌 수 있다. \n지문4 절대수익 추구 성과지표라는 용어는 없으나, 투자자가 목표로 하는 절대수익률을 기준으로 할 수는 있다. "
    }
}